**会东县**（）是[中国](../Page/中国.md "wikilink")[四川省](../Page/四川省.md "wikilink")[凉山彝族自治州所辖的一个](../Page/凉山彝族自治州.md "wikilink")[县](../Page/县.md "wikilink")。总面积3227平方公里，2004年人口37万人。

## 行政区划

2004年会东县辖2个镇：会东、铅锌，51个乡：新云、长新、火山、坪塘、堵格、姜州、中心、小坝、火石、铁柳、龙树、可河、嘎吉、柏岩、海坝、洛左、新马、淌塘、普咩、岩坝、新田、岔河、双堰、发箐、新街、马龙、新龙、红岩、红果、鲁吉、溜姑、大崇、黑嘎、文箐、松坪、小街、新山、老口、黄坪、野租、拉马、鲁南、雪山、柏杉、小岔河、撒者邑、鹿鹤村、江西街、铁厂沟、野牛坪、干海子。

2013年1月，会东县按照省政府的批复，撤销新马乡、洛佐乡和鹿鹤村乡，设立乌东德镇，镇人民政府驻原新马乡麻栎村，辖原新马乡、洛佐乡和鹿鹤村乡所属行政区域；撤销姜州乡和中心乡，设立姜州镇，镇人民政府驻原姜州乡姜州村，辖原姜州乡和中心乡所属行政区域。

2013年6月，会东县按照省政府的批复，撤销堵格乡、火山乡和坪塘乡，设立堵格镇；撤销淌塘乡、普咩乡，设立淌塘镇。

2014年5月，经四川省人民政府批复同意。会东县共撤销24个乡、设立8个乡镇。2014年，会东县辖10个镇、20个乡：会东镇、铅锌镇、乌东德镇、姜州镇、堵格镇、淌塘镇、铁柳镇、松坪镇、新街镇、嘎吉镇、老君滩乡、拉马乡、野租乡、小岔河乡、撒者邑乡、新云乡、长新乡、小坝乡、江西街乡、发箐乡、铁厂沟乡、新龙乡、红果乡、鲁吉乡、溜姑乡、大崇乡、黑嘎乡、文箐乡、野牛坪乡、黄坪乡。

2015年8月，会东县撤销铅锌镇、小街乡、老口乡、岔河乡、双堰乡，设立新的铅锌镇，辖原铅锌镇、小街乡、老口乡、岔河乡、双堰乡所属行政区域，镇人民政府驻油房村；撤销铁柳乡、龙树乡、可河乡、火石乡，设立铁柳镇，辖原铁柳乡、龙树乡、可河乡、火石乡所属行政区域，镇人民政府驻新房村；撤销嘎吉乡、柏岩乡，设立嘎吉镇，辖原嘎吉乡、柏岩乡所属行政区域，镇人民政府驻嘎吉村；撤销松坪乡、新山乡、干海子乡，设立松坪镇。松坪镇辖原松坪乡、新山乡、干海子乡和野牛坪乡官村村、陈家湾村、大梨树村所属行政区域，镇人民政府驻下海子村；撤销新街乡、马龙乡、红岩乡，设立新街镇，辖原新街乡、马龙乡、红岩乡所属行政区域，镇人民政府驻新街村；撤销野租乡、雪山乡、柏杉乡，设立新的野租乡，辖原野租乡、雪山乡、柏杉乡所属行政区域，乡人民政府驻下野租村；撤销拉马乡、鲁南乡、海坝乡，设立新的拉马乡，辖原拉马乡、鲁南乡、海坝乡所属行政区域，乡人民政府驻海坝村；撤销新田乡、岩坝乡，设立老君滩乡，并将黄坪乡吴家坪村划归老君滩乡管辖。老君滩乡辖原新田乡、岩坝乡和原黄坪乡吴家坪村所属行政区域，乡人民政府驻井山村；撤销发箐乡、铁厂沟乡、黄坪乡，设立满银沟镇，辖原发箐乡、铁厂沟乡、黄坪乡所属行政区域，镇人民政府驻发窝村；撤销大崇乡、黑嘎乡，设立大崇镇，辖原大崇乡、黑嘎乡所属行政区域，镇人民政府驻崇兴村；撤销鲁吉乡、文箐乡，设立鲁吉镇，辖原鲁吉乡、文箐乡所属行政区域，镇人民政府驻鲁吉村；撤销会东镇、新云乡、长新乡、小岔河乡、撒者邑乡，设立鲹鱼河镇，辖原会东镇、新云乡、长新乡、小岔河乡、撒者邑乡所属行政区域，镇人民政府驻杉松村；撤销江西街乡、红果乡、新龙乡，设立新的江西街乡，辖原江西街乡、红果乡、新龙乡所属行政区域，乡人民政府驻戈衣村。至此会东县辖13个镇、7个乡：鲹鱼河镇、铅锌镇、乌东德镇、姜州镇、堵格镇、淌塘镇、铁柳镇、松坪镇、新街镇、嘎吉镇、满银沟镇、大崇镇、鲁吉镇、江西街乡、野租乡、拉马乡、老君滩乡、小坝乡、野牛坪乡、溜姑乡。

## 外部链接

  - [会东县简介](https://web.archive.org/web/20060822055124/http://www.lsz.gov.cn/html/show.asp?INFOID=1461)

[会东县](../Category/会东县.md "wikilink")
[Category:凉山县份](../Category/凉山县份.md "wikilink")